.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Гигантская крыса (Giant Rat)
============================================================================================================

Гигантские крысы - громадные версии обычных паразитов.
Обычно они встречаются в большом количестве, но поскольку они не могут пролезть в укромные уголки, где прячутся обычные крысы, то их намного легче найти и истребить.
В основном они живут в канализации, где могут промышлять мусором с улиц над ними, но некоторые семейства гигантских крыс живут в более отдаленных местах, таких как сырые пещеры или леса и холмы.
Крысы невероятно умелые выживальщики, и их можно найти практически в любой точке мира, хотя они, как правило, предпочитают умеренный или теплый климат, а не холодные регионы.

Хотя сам по себе ее укус не смертелен, разве что только для очень юных или старых, гигантская крыса является переносчиком "грязной лихорадки", типичной для грызунов по всему миру - заразы вполне способной опустошать целые сельские общины.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Giant-Rat:

Гигантская крыса (`Giant Rat <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=346>`_) / Существо -1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`маленький`
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 276

**Восприятие**: +5;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +5,
Атлетика +2 (+4 для :ref:`skill--Athletics--Climb` или :ref:`skill--Athletics--Swim`),
Скрытность +5

**Сил** +1,
**Лвк** +3,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** -3

----------

**КБ**: 15;
**Стойкость**: +6,
**Рефлекс**: +7,
**Воля**: +3

**ОЗ**: 8

----------

**Скорость**:
30 футов,
карабканье 10 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +7 [+3/-1] (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`),
**Урон** 1d6+1 колющий + грязная лихорадка

.. _bestiary--Giant-Rat--Filth-Fever:

**Грязная лихорадка (Filth Fever)**
(:t_disease:`болезнь`)
Состояния :c_sickened:`тошнота` и :c_unconscious:`без сознания` от грязной лихорадки не проходят сами по себе, пока не вылечена болезнь.

| **Спасбросок**: Стойкость КС 14
| **Стадия 1**: Переносчик не имеет эффектов заболевания (1d4 часа)
| **Стадия 2**: :c_sickened:`Тошнота 1` (1 день)
| **Стадия 3**: :c_sickened:`Тошнота 1` и :c_slowed:`замедлен 1` (1 день)
| **Стадия 4**: :c_unconscious:`Без сознания` (1 день)
| **Стадия 5**: Смерть





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst